覺得自己有情緒病 想睇醫生

可以點做？

香港睇呢種醫生都幾貴下·
或者你上網搵相關熱線打下

急症室

你住邊頭先 去搵啲睇情緒既私家醫生 如果經濟許可既話
我幾個月前開始睇 去到琴日最後一次覆診 一共洗左3千左右

唔貴wo
私家既咩科醫生?

其實要由診所轉介？間間診所都可以去睇？

屌你唔係信得過d醫畜掛

你睇邊間？

同求

間野係天水圍 叫天躍醫務中心 第一次心理輔導8舊水 之後每次覆診按傾計時間計錢 藥費另加

不過可能我本身唔算好嚴重 所以keep住食藥目前冇事 果時係焦慮症+強迫症

已睇 係貴 但都無辦法 希望食藥有用
其實醫生都無咩心理輔導 都係開藥 是否正常？

太遠 但多謝你先

你可以先去你個區既ICCMW搵社工先，會可以再轉介你去醫生到。

ICCMW 即係精神健康綜合社區中心

費用全免

你覺得自己係咩情緒病？

抑鬱

Details

已經睇左醫生 係有
負面情緒充斥 做事提唔起勁 其實一直以來都覺得自己有問題 今次去到已經自己處理唔到 要尋找幫忙

巴打你識得自己去搵人幫手已經好積極
如果你有心事 唔介意可以講出嚟等大家一齊分擔吓喎
你想搵專業少少嘅人輔導吓你 都可以搵吓網上輔導睇吓幫唔幫到你啊 希望你可以快啲企返起身啦！

醫生點講？

加油呀巴打

要食藥 再覆診 又無講咩

好怕自爆 其實唔係有心事咁簡單 我自己其實好想改對負面思想的睇法 但奈何做唔到
最後先決定要搵醫生幫忙
不過多謝你！

上網揾下心理學家啦，淨睇精神科醫生就淨係食藥
而且揾心理學家都要人夾人，未必話揾到個就一定岩你，亦都唔會話唔會斷錯症
如果而家讀緊u, 不防問下自己學校先，好似八大都有心理輔導有關服務提供，你問到都可能會refer你出去
如果psychologist diagnose 到你嘅問題係咩，你上外國網站嘅資源會多好多
祝你好運

醫生話搵心理學家好貴 （由醫生轉介
好呀多謝你 我會搵下

有冇番工呀，一個session應該八百起
但最緊要治本嘛，淨食藥幫唔到幾多
同埋有家人同身邊嘅人理解同支持都會有幫助

認真
你既然有insight都覺自己有病想醫既話
正正經經去搵精神科醫生
有藥幫到你同埋有cbt（心理治療）

我唔會信咩心理輔導
識人睇完兩次之後自殺死左

你不如去ICCMW等社工轉介你去公立醫院嘅醫生診斷？費用應該慳啲。私家醫生嘅好處係佢地開嘅藥比較新，負作用可能少啲。
另外，你上網搜尋輔導熱線呢啲字眼，應該揾到撒瑪利亞、生命熱線、明愛等等嘅電話，可以按返你受困擾嘅情況揾返相關嘅電話，打去同社工/義工傾下計

加油 食藥會幫到

認真

你覺得個心理輔導同佢講過乜野

因為香港阿豬阿狗都做得心理輔導

有D人去過外國野雞大學讀完心理學DEGREE

有D人讀過下文憑證書HD就出黎呃飯食

呢行真係講錯兩句野可以害死人

我見過兩個輔導 我講左真話 佢地有D feedback令我耿耿於懷至今

你點知果陣果個人情況係點？而且睇心理輔導唔係話睇一兩次即刻好個喎
Cbt亦唔係咩case都岩，咩人都岩
只係你識嘅一個人咁，唔代表你可以就咁否定啲嘢

若是你都得到係受負面思想困擾，你可以search下認知治療學會，佢地用cognitive and behavioural therapy，睇下可唔可以提升你對負面思想嘅意識，學習下適當嘅時候停一停低，唔好俾自己啲情緒黑洞繼續吸走你嘅注意力

巴打 我有source 如果真係擔心既 建議你可以公院or 私家都睇一睇 or 見下輔導員了解下自己係咪真係有情緒病， 有時有情緒需要唔一定係病 . 可以telegram me
dorho0123

不過樓主都應該要做好research, 都唔排除有啲閪人出嚟呃飯食

係好多人呃飯食嫁

就算好有經驗果d 有d講野都可以好hurt個客

如果有病點解唔去醫生醫而要去搵心理輔導？
我個frd既case係唔肯承認自己有病
亦唔想比人label
只係肯去睇心理輔導
我的確唔知佢地果陣講過d乜
因為睇完第二日就自殺死左
既然樓主係想睇醫生醫，叫佢正正經經搵個精神科醫生又有咩問題？

你係咪睇咗精神科專科醫生？一定要睇精神科專科，唔好睇啲讀過乜乜文憑，話可以睇情緒病嘅普通科醫生

張建良醫生同我講過臨床心理學家緊要過醫生，因為食藥只能治標，只有心理治療先能夠治本，然後就介紹咗我而家個心理學家俾我

臨床心理學家一定要搵hkps registered，下面係條list

心理輔導一定要搵專業嘅人，即係註冊臨床心理學家，千祈唔好搵呢條list以外嘅任何一個輔導員/心理學家/治療師，因為依d稱呼喺香港係冇規管，咩人都可以自稱係心理學家/輔導員

屌我搵過兩個都搞到我好唔開心到而家

list外人士

其實我已經去左睇醫生
睇下食左藥有無幫忙
雖然睇私家好貴 但排政府等咁耐...未排到都唔知點算
心理輔導我覺得都需要 可能會去搵下
心理學家有無用就真係唔知 因為身邊有人讀心理學 但覺得佢連自己到顧唔掂
而且經濟負擔唔起

睇左精神科專科醫生
多謝你地
我會留意下
想暫時食左藥 睇情況先
其實我自己好想去改 自己意識到自己既問題 但一直改唔到 可能係身體問題 都可能係唔識處理情緒

心理學唔同心理學家，註冊臨床心理學家最少要經過兩年專業訓練，完成碩士課程先能夠註冊，好多都甚至完成博士課程，專業性絕對唔係一般輔導員同埋心理學學生可比擬，大部份人都曾經係政府醫院執業，治療好多受情緒精神困擾嘅病人，費用你預千幾蚊至三千蚊一小時，一般視乎經驗同名望而定

擔負唔到 其實未同屋企人講

同屋企人講啦

我今日都去睇完 好貴

一定係食藥加心理治療

社區復康都好重要喔

CBT易學難精

利申：用開REBT

恐慌症 可唔可以唔食藥

抑鬱症+1
患病半年多，透過私家醫生轉去公立醫院以及青松院（青山醫院）但我拒絕左入青山醫院
但有去公立醫院接受治療 一開始係見精神科姑娘 評估你有無病 後尾見醫生（宜架主診）佢幫手轉我去見心理學家同埋叫我join個小組 宜架大概每兩個星期覆一次診 每次$60
如果經濟有問題 可去公立醫院
診金藥費會較實惠

加油。

講左了

其實佢係點評估？聽你講野？